LIHKG 箍牙集中討論區25

啱啱箍就介紹左成堆人

爸打thx!

貼返之前咁多個帖叫人注意個d野

多謝樓主開post

想問隱適美整箍要幾耐，我本來2號攞，但牙醫話未整好，要等多半個月。。。

無風浪大約三四星期
但而家你知咩時勢啦

仲諗緊點解25

我分享一下一個新手係菲臘箍

上年年尾就收左我
（我係無refer.係見到佢網上話收症9衝去send email既）

但我之前係佢度mock過一隻打平橫生壓住神經線既智慧齒，都係晨早流流去排，結果都係收既

第一次去就會話你知收唔收你
（收你既下次要比幾千蚊.如果你做既會扣返）
去照個x光，影下相左右面骨大小有無問題，做個牙模

第二次隔左一個月左右啦.叫你返去睇模同講下點同你做

首先我case 佢話本身唔係好嚴重既，但係我牙腳短
正常人有12mm ，我得8mm （最多只可以縮2mm）
姐係6mm所以我就變到好麻煩同要慢慢做

另外有倒及牙，中線唔正，門牙隔離左右兩隻都縮左入去
同牙較有問題（呢個真係個陣先知）

聽到咁樣都已經收得皮其實..

講完一堆你既問題就同你講點做，同幾耐

我case 佢要我mock我 mock 4 隻(本身已經mock左4隻智慧牙）
mock個 4 隻仲要唔係上下對稱既
上面就mock 門牙左邊第三隻 ， 右邊第三
下面就mock門牙左邊第4隻 ， 右邊第4隻

我當時有問醫生你唔係叫我mock上下對稱怕唔怕明顯大細唔同，佢話唔會

黎到戲肉幾錢呢？
二萬五！但唔包mock牙要自己出去mock
但要搞3年至4年

佢比左幾分鐘你諗做定唔做
我一講完做諗住下次先黎料
點知唔係就即刻落藍色膠圈
好好彩個朝有食早餐.酸軟左成兩個星期，我仲好記得一星期後新年
同屋企人拜年食飯，食個麵差d濁親

我都唔知係我衰定醫生落得太淺，原定一個月後返去上箍，點知第三個星期甩左個，我淆到仆街，9秒9 text個醫生甩左點算

佢話你一個無問題同差唔多返黎上箍可以不用理會
點撚知跟住話支那肺炎停課，無得返去搞都算

8個膠圈甩9哂，呑左落肚會諗至少 3個
同佢講啦佢話覆診前早一星期返去落返就可以

跟住佢其實send左信比我，叫我去mock牙好撚彩無一早mock，如果唔係個4個窿

到宜家有半年年頭話做..到宜家都未做
到下星期去上箍，我真係希望順順利利上到

有幾樣野想話比想去菲臘牙科睇既人
第一
係咪一定要refer先可以去做？
唔係！我係2019年12月見到佢網到話收症即9秒9申請，大概兩個星期至3個星期有人打比你同你約幾時間

第二
唔好諗住你想幾時睇就幾時
因為醫生要同教授夾時間，同埋佢會問你下次幾多號得唔得，個日唔得就要再下個月，你睇開星期三就每個月某個星期三既上午
所以時間方面自己衡量一下

第三
價錢幾錢？
每個人唔同啦，但決定左做既之後個次比要幾千蚊，
同大概第三次就比半數但會扣返之前個幾千蚊，之後每次覆診都係比一千

第四
箍牙費包唔包mock牙？
係唔包既，我就問過幾間mock牙都話400-800不等一隻未計咩檢查費乜乜柒柒
最後我2100四隻包檢查包麻醉包藥

有咩問題我盡量解答啦關於係菲臘牙科做教學病人既野

矯正返

我牙腳個度應該係得10mm
正常人有12mm

箍牙只可以比佢縮2mm 即是8mm
如果唔係就甩牙

就係甩牙呢個問題一直唔敢去箍
又貴如果甩牙就GG了

用Invisalign 戴完50副然後深咬未搞掂要繼續 好驚要落骨釘

點解唔搵專科？

我case專科至少80k
好多都話唔肯做，甩牙風險太高
要慢慢做
點解我決定做
因為之隻智慧齒壓住神經線橫生
十個有8個同我講要麻醉開刀做
仲有一個就話refer我入政府做

係菲臘牙科做只係麻醉普通咁mock牙咁做
快靚正

我真係唔知出面個d係咪吸血鬼

所以我決定係菲臘做

緊係會拆拆左之後d牙骨會生番補番個窿

想問隱適美D箍 係唔係箍完就算 就算牙齒未泊埋 牙醫都唔理你嫁啦? 定還是點樣?

可以加箍架嘛我記得
你要自己同牙醫講你唔滿意效果
要求佢加箍

我想問，箍完牙係咪食唔到蘋果

切細粒，唔好成嚿咬

8月尾去箍Invisalign Go

我個牙醫次次都係換橡筋關牙縫
鐵線都唔換，無調較過其他牙，所以無旭過
大牙咬合仲係好辛苦

各位呢段時間係咪換鋼線都最好唔好去

其實lite同go都差唔多錢，師兄點解唔做lite?

巴打。我都係19年12月衝去菲臘做教學cool 牙， 同你一樣無referral, 佢都即刻收左我
但係無你咁快可以即日上cool, 我都係上個月先再返去照x 光同倒牙模 做分析，點樣做

講返我d 牙，佢地點解會收我
顎骨問題
牙齒擠擁
牙齒增生

佢地話做呢個cool 牙預計廿萬
可能因為要做整顎骨手術

好彩我個醫生係靚女
仲有同佢WhatsApp

入咗駿洋邨，佢日日派蘋果俾我。而我冇刀切叫咗佢派其他生果俾我

絲打冇事呀嘛

做唔切點解仲要收新症 變到影響左舊症既進度, 咁樣我反而覺得醫生不負責任
利申:唔係睇佢

冇事呀嘛你

因為間診所唔係醫生自己開 佢應該無得簡唔接case

屋企人確診

我係頭幾次由幼線加粗
半年後都無換過咁濟
有收緊個箍 啲牙都有郁

絲打我都入左 有帶刀仔黎所以切到蘋果食

你地take care啊

有冇巴絲係係疫情嚴重個幾區睇牙
我係慈雲山個度睇，今個月中已經唔敢去覆診，改到黎緊八月頭
其實有冇得要求去醫生另一間診所睇，或者同集團其他區嘅診所覆診

有興趣箍牙 好多問題想問 係咪要追晒25個post
由細到大因為棚牙唔齊好冇自信 一直想箍好耐

你揀前幾個post追 應該已經答晒你啲問題

我覺得上一個post資訊幾多同詳細，可以參詳下～

LIHKG 箍牙集中討論區 27

大家知唔知打骨釘，一支大概幾錢到啊

Dr Smile? 我有朋友都試過
可以去同集團其他區診所覆診
要搵返同一位醫生

係但個個醫生淨係做慈雲山呢間

聽日剝下排智慧齒好驚
驚搞好耐會作嘔

上個禮拜照去覆診

yes, i am

樓主pin this比新手認住啲黑店

1. 康齒堂 游舜華

2. 康霖牙科 林靜怡

正常版四萬up
Go 版$23800

可能佢可以20個箍內完成同郁前面幾隻牙

大家保重

順利既應該唔洗好耐既

預計會做Zenyum，聽日第一次去診所睇

上排果2隻打直生就1分鐘搞掂
下排打橫生要開刀

我初頭都喺諗住go，但喺牙醫同我講有lite呢個plan，$30000，時間同go一樣，但喺又可以箍曬全部

我自己多數一個星期內都會慢慢習慣
不過我都未試過痛到要食止痛藥
加油呀巴打，d牙郁緊係好事離

個個醫生唔同價錢
我個個$2500/支

想問大家剝牙同上箍後一兩日講野有無困難？
因為份工成日都要講電話，諗緊take leave好定靠星期六日休息就算.....

咁lite,go同正式有乜分別？
第一次聽li te

？？？上個帖有人$250

發音冇影響，但頭幾日未適應到啲粒粒果陣個嘴會不自覺嘟起晒

我開過 一邊我估15分鐘內

Lite就喺total 28嗰箍，for minor case用，同平時嗰隻無分別，只喺少d箍咁解

Go就喺真喺唔理後面大牙，淨喺做前面

Lite有無refinement?

有，第一次14個，refinement14個

幾錢？其實我箍左30個箍
而家等緊refinement .
佢收我四萬

學生價30000

有良心
個牙醫同你介紹咁多
我仲未知refinement有幾多個

集團式經營點都好d
最緊要喺學生身份

康齒堂？

好呀 唔該你

唔該晒

@樓主

Dr.Smile

係咪打少左個零

想問大家有無專科醫生推介？
其實就咁嘅
我睇咗幾個普通科
啲醫生有啲就話剝呢幾隻有啲就嗰幾隻
仲要有啲話唔使剝直頭
咁最近有個普通科醫生介紹我去佘xx專科度睇
做完牙模x光
佢發現到我啲牙嘅問題所在（隱性爆牙 左右斜等)
但係要十萬 真係太貴
其實係咪專科都咁貴？定其實專科5 6萬都夠靚仔
跪求幫助呀

真係睇你個case點專科post27有講 你可以追下

箍左一年都冇
準備拆

我其實都有追 但真係太耐同更新得太快
巴打介唔介意講下第幾頁開始睇

梁醫生referral應該冇平

第16頁

今日剝左2隻牙
麻醉過左痛到仆街
同時望住健康嘅牙就咁剝走又有啲心痛
有種覺得自己為咩事要咁做既感覺

今日3點剝下面隻智慧齒，開刀剝
依家痛到想快d一覺瞓到天光

啱啱追po見到有人箍歐陽志安
想問下知唔知傳統同隱形大概幾錢
想睇下啱唔啱筆直先再去consult
謝謝

我麻醉藥同剝嘅過程冇感覺，但麻醉藥過咗就開始痛
我前日剝完，兩日都keep住食止痛藥，真係好唔舒服，岩岩食腸仔包做晚餐跌咗麵包碎落個窿度好唔開心，本身今日已經生咗層白色保護膜，點知食一食嘢仲要跌入個窿度就破壞咗層膜⋯⋯

我都係麻醉藥一過痛到我喊 真喊個隻
頭先食粥跌咗落個窿度
原來會有白色保護膜？死啦搞到我都唔知而家白色嗰啲係粥定膜

白色膜係代表個傷口好緊
千其唔好多手去整走佢
如果跌左野落個窿度輕輕用水漱口沖走佢就得
之後d牙肉係下面生番出離就會推番d污糟野出離

有興趣lite/go 但好少go既牙醫資料
想牙醫話我知邊隻適合我
又好似好少牙醫兩隻都做

本身有洗牙保險plan諗住洗完照下啲智障齒再book箍牙
而家牙又洗唔到

竟然係咁 我第一日剝會唔會已經生架
因為我浪口浪極都浪唔走層白色野 都唔知粥定膜
佢會推出黎就好 好驚污糟會搞到發炎

我專登夾走D白色野

無知想問智慧齒出緊會唔重影響箍完嘅牙？

整走白色野
傷口會流血
試過

我印象中都係頭一兩日就出白色膜
我個陣都係驚發炎特登上網查
見到有牙醫話牙肉生出離會推番d污糟野出離就安心晒

想問下2萬5係公價定因為你個case複雜先咁貴？
2萬5應該係用最傳統果隻方法？
因為我問過岀面都係3萬幾左右

會推翻咖 我之前智慧齒開刀都係
折完線啲牙肉仲未生翻平
突然發現有野sip左入窿 又係撩到流血都撩唔出
最後牙肉生長將佢推翻出少少先出翻黎
個下解脱到
希望遲啲剝無智齒咁痛

無剝牙?

2萬5 應該唔係公價
係睇返係既情況比價你
有個巴打菲臘開佢十萬

因為做教學病人一定平過出面

無啊

Lite有做隱適美嘅應該都有
Go好似好少牙醫有做

係呀，我54k箍damon Q，如果轉陶瓷就加6000，我見呢度有幾位巴絲都係同價～

lm

咁你本身有咩問題呀

有冇邊度洗牙推介

除咗mk鄧之外
大家有無其他剝牙手勢好嘅牙醫推薦

門牙突左啲
其他都算齊

咁同我差唔多
不過醫生同我講要一年半
end up你滿唔滿意

滿意啊 中線都叫佢幫竹對齊
微笑曲線個啲本身都有
但覺得門牙可以再入啲啲
牙醫話要磨好多 所以不了

想疫情完左去箍牙
諗緊專科定普通科好
哨牙嘴突方型面
但合埋到個嘴
咁樣算唔算要搵專科

箍咗幾多錢啊

巴打我見你話係mk consult做go
報價幾錢同預要cool幾耐?
我都有興趣做go

我都想知
$250蚊真係好平
有無人箍緊可以confirm一下

我要4000蚊支

$4000咁貴
咁對比果位醫生$250枝真係好平

可以搵左普通科先，診金都平啲啦
佢地見你個case難處理自然會refer你去專科

好 多謝
但會唔會箍出黎冇咁靚
即係有時都處理到但係效果有分別

呢樣真係要逐個醫生搵評價了同埋好睇你本身budget

咁又係
我覺得箍牙係For一世
唔想貪平而令自己後悔
我想變靚
雖然我好窮 仲返緊學 屋企唔比錢我箍
見到啲人3萬到都可以有唔錯既結果

自從尋日食嘢跌咗食物殘渣落啲窿度就冇咗層白色膜，今日都冇再生返出嚟，淨係得返兩個窿⋯⋯請問係咪正常架，好擔心，不停上網睇

我都係嘴突 揀專科 學生
其實好多人嘴突都合到口
但一笑真係無咁靚
你係上鄂骨都突話建議專科
一定係貴啲 儲到首期然後分期都接受到既
但專科比我感覺pro啲詳細啲
可能箍過普通科有對比

白色膜我都冇長期留意佢，淨係睇住有冇流血
絲打你止左血未？我記得我第二三日都仲有d血水
如果唔係血流不止應該都冇太大問題
唔洗太緊張佢會陰d陰d好番

我無剝過前臼唔知
但以我認知應該傷口無再流血就無乜問題
因為始終牙肉未復原個窿都會係道一排
好難唔跌食物咖 唯有清潔做好少少

我好憎自己笑個樣。。
同埋側面好樣衰
正面又方型 聽講箍完會變尖

你箍個陣幾錢
我依家有筆錢應該夠首期掛
遲啲諗住疫情完搵pt做

咁應該冇問題喇，今日都已經冇晒血水同血腥味，大力少少漱口都冇血，我太緊張啦，我長期放住塊鏡喺側邊，每食一啖野就照下有冇跌食物碎碎落啲窿度，一跌就衝去漱口沖返出嚟

我係旺角施醫生，佢話我個case以Go黎講算係稍為多d工序，但都屬於Go範圍以內，所以收我28K，大概半年左右（如果最簡單嘅case可以去到23K）

我準備箍 同上面bosum絲個價一樣
面型應該會變少少
首期二萬幾 剝牙另計

好 咁我都仲負擔到首期既
但成筆就好困難

希望我個垃圾方型面解決到
但仲諗緊疫情前定疫情後箍好

有冇人試過係剝大牙先箍

我本身箍牙應該會剝上下左右四隻

但我右邊最入個隻大牙依家杜牙筋
好得番就11月整牙套 直接同一個醫生幫我箍

但依家好驚佢好唔番
咁就要俾貴d睇專科

好唔番係咪會成隻大牙剝左佢？咁我咪兩邊面唔平衡!?

我就唔等疫情喇 都唔知幾時先完..
同埋箍前都一大堆野要搞
又consult又剩
加加埋埋都兩個月我諗

但係我上星期約咗佢8月中consult絲打可唔可以幫埋我

其實而家醫生真係好忙
飯食唔到 連飲水都冇睇到真係好心痛

聽日上箍
淨係牙篷刷+漱口水夠唔夠
唔識用牙線驚搞到牙肉萎縮

請問一下喺岑儉醫生度箍牙嘅巴絲你哋當初點BOOK
上年7月上旬打去診所問，姑娘叫我8月3號(今日)打去啦。診所十點開，我十點零五分打去，但係已經要飛去留言，留言信箱仲要爆哂我過多陣終於打到，不過係留言，而家等佢打返比我。請問一下佢會唔會打返電話比我？定要我不斷CALL佢？同埋今日又打多次去黃偉光診所，但又係飛留言好難BOOK呀

終於打通，不過姑娘話疫情關係，岑醫生唔收新症。叫我9月打去再約10月/11月。

牙線先重要

想知上左箍點用牙線

你要好似穿針引線咁，兜過個鐵閘攝條牙線入去
聽講有啲牙線係箍牙專用，但我就用緊最普通果隻

頂有畫面
我而家用緊牙線叉

上星期覆完診之後，右邊都仲未發到力食野，
呢兩日飲水刺激到右下大牙，牙肉仲會好痛
有冇人都係咁，我箍左就黎四個月

我都係差唔多，聽報告個日約埋上藍色橡筋，之後過兩日就換鐵戒指（因為知道藍色橡筋會生不如死，所以佢話最短時間可以兩日換鐵戒指我就兩日即刻上去換），其實上咗戒指就冇問題照食到野，之後上箍前一個星期就去剝牙～

止痛藥係咪牙醫會俾？
我都就快剝

牙醫淨係比咗三日藥我，之後食屋企啲止痛藥
我今日剝完第四日，尋晚半夜痛到醒咗之後今日都痛，反而今日係最唔舒服，其實又唔係話真係好痛，係啲窿好似扯住扯住咁嘅唔舒服，早幾日都冇咩特別係好痺咁～
你幾時剝啊？

見到好多人都話上藍色橡筋係箍牙入邊過程最痛
有冇過來人可以分享下係咪真係咁痛
聽日要上 好撚驚 感覺到依家自己啲牙巳經痛緊

mock牙同洗牙係咪唔可以同日做

真係幾痛，好大無力感，會連門牙都酸軟到咩都唔咬唔到
記得上完好快啲食嘢，之後幾日會完全食唔到仲慘過剝牙

已經買定食材打算食一個星期粥愈睇愈驚 只可以自我安慰呢啲痛都係值得嘅

喊出黎 我仲以為剝過橫生智慧齒已經係打大佬

可能可以洗完剝

我聽完報告個日先bk剝牙呀，因為都唔知要剝邊幾隻，咪到時剝牙診所姑娘問你你又唔係好知

買定多啲布甸啫喱雪糕同薯蓉都岩，如果要剝埋牙

有個專科都係叫我剝側門牙，又係得呢個方案，聽完即刻覺得「屌，嘥晒啲consultation fee」⋯⋯仲要等咗兩個月先bk到佢

好嘅！唔該你先

大約上2個星期打過去 姑娘話因為疫情暫停收新client
叫我9月再打黎試下book

感謝回覆呀不過我啱啱BOOK到黃醫生啦

sor 岩岩見唔到你已經打通

佢好似3月個時已經因為疫情所以暫停收新症

冇咩感覺，不過頭幾日口腔未習慣好敏感所以會刮傷生飛滋，不過好快生返厚皮就冇事架喇照常食嘢，食完清潔返啲圈圈嘅鈎仔就得

我哋喺中環診所唔包剝牙所以先要出去剝咋嘛

你係咪中環箍？
姑娘會教你用牙線
佢地診所有得買superfloss專比箍牙用
線頭係硬硬地既膠方便你穿入個箍度
後面就係普通牙線

隻大牙係咪拉緊橡筋？
多數覆完診都會痛一個星期

大家箍牙通常箍幾耐先用到門牙食野
箍咗就嚟五個月 覺得排牙齊咗好多
上次見醫生換咗條粗啲嘅鐵線 好似開始收上排牙入去
但門牙都仲係咬唔到野食 一用力就痛

係，我打左去同姑娘講，佢叫我返去牙醫度睇一睇先真係好痛，成個牙根都痛，但又唔可以唔飲水

點解既？好奇一問

有冇人只用水牙線唔用傳統牙線？
希望唔好蛀牙

我係諗住consult咗睇吓情況點先，因為我係有少少下巴後縮，唔知佢會唔會叫我去專科。
諗住有多個plan b咁因為budget都唔係話太多

有冇得分期付款？

好誇張 當係強制減肥算

想問你係幾時send email去

聽日去上橡筋 講問有冇巴絲箍陶瓷自鎖 係咪冇咁易染色？

同埋我個個專科收成68k但咩都唔包 連retainer X-ray 都包 淨係包箍牙

想問下大家有無邊隻水牙線推介同埋大家覺得箍傳統嘅話，用電動牙刷定普通牙刷好啲？

下星期就要剝
但9月先上箍 牙醫太full 啦

剝陶瓷好想食咖哩呀

其實Damon clear係咪真係唔會染色
姑娘話唔會 可以食咖哩

日日啡茶冇事 但唔敢食星洲米 咖哩 葡汁

有冇巴絲係黃偉光到箍？手勢如何？
見評價好似唔錯 但真係好貴

有冇同我一樣情況嘅巴絲有專科推介？thanks

利申：下巴後縮+中線唔對

有冇巴絲試過 箍隱適美 一開始冇剝上下四牙 淨係剝咗智慧齒 箍完一年後發覺唔滿意再改剝多四隻牙？ 我個醫生話我側面已經夠靚唔好再搞咁多野但我仲係未滿意

乜可以箍完再箍架咩？
咁快諗二次箍牙

我箍咗年半 啱啱開始第二階段refinement 所以嚴格黎講仲有得救

我用電動牙刷刷甩左d粒粒

我食過咖哩真係冇事

你係咪自鎖陶瓷？
如果係自鎖個隻陶瓷新式的
姑娘話係唔會染色
我食過咖哩都冇事

我打算去第二間箍番傳統
中左康齒堂伏

Consult左一間話應該可行
但基本上就係當重新箍過
之前果啲白費

唔會 雖然我落水泡冇乜痛
啲牙一樣軟到飯都食唔到 變咗棉花糖咁

同你一樣問題 但佢開我10萬

有冇巴絲喺趙創波箍
好耐之前consult過
但最後嫌貴冇去箍

近排諗住的起心肝去箍
諗緊去返趙創波好冇

十萬係咪淨做顎骨？

箍牙+正顎 10萬 唔包mock牙
上年10月上網報名比佢收咗
倒完個牙模 今年1月見醫生
然後爆武肺到而家都未箍

我淨顎骨要10萬
原本我都係1月倒牙模
又係武肺，搞到上個月先倒同影相
原本8月再上去見醫生，唔知會唔會又延期

唔好再剝啦、一聽到剝八隻牙好恐怖、牙唔會再生返出黎、三思
牙醫唔肯整因為你咁樣即係要推到重來
重新開始

唔該哂！ 唔洗驚啦，有朋友已經箍左年幾都話幾好，同埋有professor 睇住

有

藍色橡筋撐大個牙縫係for金屬圈圈架，落咗金屬圈圈之後就唔會再撐大啲牙，照常食嘢完全冇問題，我都係落完一個月先上箍，中間要去剝牙咁～

但係喺街用咁污糟？不過都唔該你先，我再上網搵下資料

我都冇帶過出街用因為唔想係女廁用個個望到
不過可以帶番公司用

疫情大家有冇複診？我間診所停左2星期

咩情況下先要落藍色圈圈其實

方便係後面大牙落金屬環
去增加拉力
第一次箍牙個陣我都落左
咬唔到野個一星期真係每日喊住食飯
第2次箍牙就無落
勁開心

我果間都停左呀 要等到下個月先覆診

想知留名

喊住食飯
係咪佢喺度嗰幾日都會冇力
啲牙唔會適應㗎

同埋而家如非必要都唔想除低口罩，仲要係廁所

第一日都無咩野
之後一訓醒就痛到痴線
直情一開口就痛
但係唔食野唔得喎
又覺得好委屈又會心諗點解自己要揀箍牙
一邊咬一邊d眼淚就係咁標出黎
唔係無力咬
而且係一接觸到隻牙就好痛
自問忍痛能力幾勁都頂唔順
一上左箍之後發現原來最難捱個關已經過左
藍色圈圈係大boss

啲牙廢晒武功要妹野食妹到世界末日果下真係好忟

好記得有日食下午茶
以為自己都落左圈圈5日應該都無事唔會痛
買左個三文治烘底
一咬落去個下痛到流眼淚
嚇到個朋友問我做咩喊得咁慘
但係買左唔食好浪費
唯有夾硬食
食完之後個晚我只係飲水唔食野就算

岩岩上左藍色圈圈好驚
有冇洗牙平靚正介紹

我就快上藍色橡筋 係咪好痛

我落圈圈之後第一餐係食肥牛屋企果晚煮左咪照食，屌咬到我發癲

睇下上面大家都講緊藍色橡筋

買定一打薯蓉看門口就得架啦

我都想知 箍左兩個半月都係未用到門牙咬野

個排我淨係飲湯食肉餅
成個人瘦左一圈
一除左圈圈可以正常食野就肥返

姑娘話要食野就好快啲食，所以我落完即刻衝去鋸扒，食到一半痛到漂眼水，之後就完全食唔到野

岩岩上 暫時未開始痛 但見個個都話係大boss

係咪要成排牙向後拉返入去就要落？
我前兩日剝牙過左麻醉都喺度喊
諗點解自己要箍牙咁辛苦
好驚唔知我使唔使落藍色圈

睇到咁樣 我今晚食粥算

我剝完牙已經第五日仲好痛，好驚傷口埋得唔好，前兩晚半夜係痛到醒，而家仆緊去牙醫度比佢睇下個傷口，好擔心呀真係，後日就要上箍，會唔會痛到生不如死架

諗定一星期食咩粥啦你都係
聽日一訓醒就黎料

呢幾日食粥成日成粒米跌入剝完牙啲窿度，真係好崩潰⋯⋯

佢有無比抗生素 消炎同止痛藥你呀
我剝牙前食左粒必理痛
剝完就食抗生素同消炎
佢比左好勁既止痛藥我，話一日只可食一次
但我一粒都無食到

佢有比止痛藥同冇酒精嘅漱口水我，但我已經用晒喇，剝完頭幾日都冇咩痛，係尋日開始keep住痛，好驚呀真係，希望一陣間比醫生睇完係冇事啦⋯⋯

醫生剝個陣整損左我內側牙肉
仲痛過本身個傷口

男朋友係咁話只係我自己幻想出嚟嘅痛，佢話我真係痛嘅仲點會咁好聲氣係咁講嘢
因為我係好驚青個啲廢j，我剝緊牙明明冇感覺但都驚到喊，成日凝住牙醫會剝錯牙

咁真係要比醫生睇下先得
不過又會唔比消炎你咁奇怪既
我以為每個牙醫都會比

本身箍緊豬咪咪間大陸野
已經箍左2年 本身話就拆 但我覺得個效果未到
上年6月開始冇覆診
12月去過一次 跟住到依家都冇再去
唔知點算好

你痛到醒咁真係好嚴重 我都係陰陰地痛咁
有keep住食消炎藥
我都好擔心個傷口埋唔好

用緊隱適美
琴日上咗個緊啲嘅牙箍即刻辛苦好多,食飯要除牙箍好麻煩
今朝起身照鏡已經見到啲牙移緊位

你可能要問下香港有無牙醫肯接
幫你執手尾 如果唔係都唔知幾時先拆得

香港跟返會唔會好貴
洗唔洗問返舊果間拎返d文件
冇錢搞

Ching做乜返大陸箍牙咁睇唔開
之前先有香港人去朱咪咪間嘢出事,返香港冇牙醫肯接

頭幾日唔痛反而之後痛

隔七日就剝埋另一邊智慧齒會唔會太chur

有冇人倒及牙箍緊？

啱啱上咗箍,暫時冇乜感覺
希望唔會太痛

喊出嚟，真係乾性齒槽炎，不停上網睇都諗緊會唔會咁黑仔⋯⋯點知真係

咁真係慘啦
要好好處理
聽到都覺得痛

你個傷口而家點呀？
我係dry socket所以咁痛，仲等我以為忍得到就會冇事，上網話得2%先會有，都比我中⋯⋯

岩岩即刻打咗兩支抗生素針
後日就上箍真係好擔心，雖然醫生話冇影響，但我已經灰到世界盡頭⋯⋯

我成日約唔到時間，跟住搵返洗開牙嗰個算

感覺有排都仲未用到門牙
你箍咗冇幾耐應該都未咁快

邊個醫生幫你剝牙？

下 你剝完個日無開抗生素俾你食？
係真係無影響 但好辛苦囉你

點都要一筆喇印象中都有巴絲同你一樣情況
如果你真係要搵過個醫生
咁上一個啲文件可能幫到嘅
但你真係要去好多間問
因為冇乜邊幾間肯接

我有次唔小心食咗d有黃薑粉既野食 係d橡筋變螢光黃色勁醜但粒粒無事
咖哩我有次忍唔到口照食如果單單係咖哩粉/醬樣野唔會點染做黃色....但如果加咗黃薑粉都係會好柒咁d橡筋染咗螢光黃
另外如果係日式咖哩都唔會染
（不過我食咖喱後都會用水牙線沖可能會關事 但葡汁呀之類係用咗水牙線都沖唔走d螢光黃 不過換完橡根又一條好漢）
但有聽過有patient食青咖哩出事成粒染哂色所以我就唔敢食了

個friend一次過剝四隻智慧齒

無話唔得 第二日已經唔痛
係面腫

屌染左青色？

係 聽聞醫生都搞唔掂...最後俾返幾千銀成排粒粒換咗...

醫生check過係乾槽症？
我之前傷口爆開 流血不止都嚇到以為中左
之後去醫生望過就止到血

係⋯⋯真係冇諗過會中，諗住只係太杞人憂天
好擔心，其實dry socket會點架，好驚係自己排牙本身唔好會唔適合箍牙

我覺得係個醫生唔俾消炎藥你出事
中左應該同google既特徵一樣 果陣睇到打冷震

但依家剝左3日我都未敢用右邊食野住

我第二日已經照食
不過當然會冇咁靈活

我都覺喺口入邊嘅傷口本身已經好難護理
又濕又多菌 正常剝完牙都一定會有抗生素或者消炎藥個啲

正解 有傷口應該就要食

我個牙醫勁大力扯我個頭脫牙
搞到痛左勁耐
又無比藥我食
一直止唔到血
打去問話係正常
最後足足半個月個傷口先無出血
唔通我之前都係乾槽炎

宜家戴曬口罩無人見到無所謂啦

最最最緊要係保護血塊
我上排兩舊血塊甩左 勁驚有dry socket 嗰牙窿勁深
打去問姑娘佢話唔係好痛 同冇乜流血就冇事
我先放心少少 然後隔一陣就含一次鹽水
最後無事 真係驚到仆街
巴打你哋take care

半個月

你可以Google睇吓啲相先

應該用唔著
根據你現時牙齒狀況去cool
要重新照x光同印牙模

爸打最近睇完佢就收我 叫我返去等電話至少等三個月至一年 但冇講到點解收 只係話我個case唔複雜
佢俾我揀傳統外箍25000/內箍80000/invisalign 30000
佢另外仲話我可以上面內箍下面外箍就40000
想問呢個價係咪定咗㗎啦？定係睇完收1500嗰次之後個價又會唔同咗？
另外唔包剝牙洗牙 所以我就諗其實會唔會出面箍仲好 因為咁樣計曬成筆數好似同出面箍差唔多

又想問下我喺菲臘箍牙但走出去洗牙 出面啲牙醫會唔會唔likey

最後 學生哥筆直唔多40000真係最盡所以想問下到底揀邊隻箍好啲？佢有話傳統就master學生幫我 透明就higher training (?)幫我 就咁聽落去好似master箍穩陣啲

我剝小臼齒嗰陣都冇俾到消炎藥
我連止痛藥都冇食過
可能我個醫生手勢好
我淨係剝智慧齒先要食消炎藥

想問請一下send email 去apply菲獵牙醫做教學病人嘅話洗唔洗影埋自己d牙嘅狀況㗎 唔該大家 希望有巴絲可以留tg比我問下

唔洗到時佢會call你
你只係send email話想做教學病人就得

我今日上箍
佢地比左張價錢表我俾醫生填
清楚列明全部佢地有得提供既項目幾錢幾錢
上完箍就去俾錢

我其實覺得係任個醫生開
話說今日俾半數，我尋日都再問一次幾錢
跟住菲臘牙科只收現金，visa .master
我只帶左醫生報個條數去
到找數，登記處話條數唔岩
醫生計錯，話咁我無咁多現金係身上
下個星期再比埋個少少得唔得
佢就話我問醫生先
結果醫生話唔好意思我講錯左
咁今日既差額就半年後尾數俾啦

咁勁我十日到食嘢個傷口都有小痛

Book咗李醫生同梁醫生consult但一個太多人一個太貴 有冇人可以再有其他介紹？最好港島區 我有追post但除咗菲臘牙科唔係點見有人講其他醫生

我都冇呀 同你一樣 好彩冇事

我訓一覺好似好d 但都仲有少少痛
嘩絲打你勁唔好彩我都聽過乾糟係會痛到忍唔到
我少少痛應該唔係掛
你而家打左針有冇好d?

要比$1500 之後決左箍就會扣返
我都比左錢照哂野再考慮左一星期先決定箍
之後會扣返

絲打邊間有得洗牙？

Thanks
1500都唔貴 又有時間可以考慮

即係要普通科 港島區？
印象中好似無
等其他人答

你唔會係啦，加油呀～
打完針要食晒個抗生素療程同有24小時一粒嘅止痛藥，醫生睇過啲傷口係冇問題，我諗純粹係我身體問題冇凝固血塊去保護傷口，我冇流血冇含膿冇惡臭淨係痛，應該算係輕微dry socket，都唔知聽日醫生會唔會唔幫我上箍

好似唔多覺有人推過港島普通科

請問而家洗牙係咪都暫停用機洗？
人手洗牙會唔會冇咁好呢？

好驚 上左一星期箍
一陣就要剝牙了

想問專科箍嘅各位 之後番去覆診洗唔洗比錢？因為我個間淨係包頭三年 我個fd話佢普通科係永久覆診免費

計計下我個個真係超貴 咩都唔包已經around 70k
連retainer都唔包牙模唔包

Cool左個半月 都唔係講到咁痛 ，甚至我覺得冇咩太大分別，係清潔麻煩d

梗係台灣啦，台灣牙科都好好又平啲～

上次年初洗人手刮足4個字成口血

你指過左合約期後個啲？

樓豬可唔以PIN返個Q&A 同BASIC INFO 係個post度

巴打係咪poly洗？
約左上藍色橡筋嗰一日去洗，好擔心整損啲牙肉啊

係佢會盡力幫你刮淨…牙肉冇計了

箍完起計三年內覆診唔洗錢

呢個我反而冇問

隱適美巴絲平時點清潔牙套

我都係朋友同我講佢之後覆診都唔洗比錢先打去問

剝左兩粒了
剝後痛楚還可接受

已經召喚過佢好幾次

祝樓豬在亂流下平安

琴日上完藍色橡筋 雖然一開始有少少不適嘅感覺但係冇我想像中咁強烈 仲覺得自己好好彩啲牙唔係咁敏感
點知！！我今日酸軟到我以為我啲牙琴晚做咗肌肉訓練 好撚痛啊屌

職業病好想個po可以改返做28

x2

下排牙天生少一隻牙+甩左隻恒齒 智慧齒差一隻 咁我應唔應該等佢生埋先睇醫生搞箍牙

推爆佢開新po

索性去consult睇佢有咩意見比到你啦

有時冇得等，你唔會知佢幾時先肯生出嚟，去咗做consultation先啦，起碼照咗x-ray同比醫生知道你情況睇下有咩方案～
我下排兩隻智慧齒仲喺牙骨入面添，真係唔知會唔會出嚟

我有隻牙有千年咖啡色污漬之前噴都仲係度，我諗得返磨走佢先搞到

不過係背面

保麗淨假牙清潔片

原來可以用㗎？

有人會用水牙線沖d 罅隙，但我懶+有時d白色漬好多，用保麗淨可以放落去“炸“就得，幾方便又乾淨

你準備好一星期食流質野未

我用隱形牙套清潔劑
好似保麗淨但係佢專for牙套用
Retainer brite
仲有個日本牌子叫novopin
我用呢個，有幾隻味
浸完個牙套變返白雪雪又香

想請問剝完牙嘅你地會點飲水
一飲就搞到d血塊出血 好麻煩

用緊retainer brite
想問日本個隻你係邊度買

今日唔信邪 自己整咗個午餐肉三文治食 一咬落到包到 完全喺來回地獄又折返人間 做好準備日日飲湯

amazon jp
打リテーナー 洗浄剤就有好多款

上箍第二日,用脷頂下右上大牙feel到好似有少少郁
是否正常

正常的

追咗一陣post
想問下九龍區除咗李醫生仲有邊個好
大專生 Budget 得$35000-38000

利申 中線唔齊 咬合不正 長期用一邊食野搞到大細面

屌

照飲但記得唔好用飲筒

箍左2年幾 好想洗牙 成排牙都黃黃地 好核突

係咪過幾日會實返？
好不安

通常係，呢段時間唔特登整隻牙就可以

兩年幾冇洗過牙？

無呀由箍牙開始就無洗過 下個月再去個牙醫到睇個陣 問下有無得洗埋牙先

上左箍都要keep住半年左右洗一次架

我見個牙醫又無出聲 我又日日用牙線 係棚牙好黃

但呢排好多牙醫都唔做洗牙住
所以你可能都要等多排先洗到

我今日唔痛啦已經 嚇死我
絲打你個傷口而家點呀？仲痛唔痛

原來箍牙咁耐歷史

多謝解答

釘耳窿咁釘
btw巴打啲朋友

算漏左

我都有同樣問題啊 加埋月亮型面
要做手術先解決到普通科解決唔到呢個問題

我有同樣問題想知絲搵邊間整

洗咗幾多錢呀

嗚中環有少少遠
你係咪住港島先搵佢？
不過如果個醫生經驗豐富手勢好既
遠少少都值得（？）

咁睇好恐怖條鐵線穿過d牙
不過古埃及人真係好顛，技術行得咁前

搵到條好有用既片比較damon同Invisalign

唔係啊 我都係過海搵佢
就係因為評價幾好走去個道

好！！我試吓約時間
真係想箍好耐了

$25k 係公價黎架ching....
全部都list out 晒點任醫生開?

今日啱啱出邊剝咗3隻牙，都幾貴下...
下星期返菲臘上箍，好緊張
考慮緊鋼粒定陶粒，陶粒要加$2xxx
牙醫話陶粒如果甩咗要成排再訂，每次盛惠$2xxx

其實唔知喺菲臘箍係咪好選擇，次次返工時間拎假去西環睇都幾遠

我照食正常野，酸但都慢慢食到
不過甩咗幾次係咁出去搵牙醫上返...好遠
結果佢俾咗成排圈圈我教我自己可以用牙線上

原來可以自己上你要戴幾奈藍色圈

啱啱戴完上咗戒指啦
本身都係1星期藍色圈，上星期菲臘閂咗消毒，結果戴多咗個禮拜

加油呀，箍牙唔嫌遲啦，我都係梁醫生度箍，絲打住邊頭？梁醫生喺沙田都有診所，我係港島人所以中環方便我～

尋晚send嘅gmail啱啱菲臘就打嚟約我今日見醫生

你下星期返去有張報價單就明
點解我話任佢開
我醫生係無詳細剔個價錢
只係係最後個度寫幾錢

我上網check過都見到有啲要做手術解決
好驚諗住consult咗先
你係邊間專科睇同收幾錢呀

我都係最近依輪俾菲臘收左
但我o個個又無你咁急 我仲等緊佢約我幾時可以去照X光
希望佢快d msg約我啦 想快d開始箍

咁我可能都係要等耐d先開始

會唔會去返箍果到洗牙？

我會返campus洗，有學生價不過唔知呢排有冇開

我前兩日去咗菲臘檢查 佢收咗我 但下次做詳細檢查（1500蚊）先知道嗰plan 幾錢
另外打過電話比另一個專科 consult都差唔多價

呢度好似幾位巴絲都係54k damon自鎖式，如果陶瓷就加6000～

大家係咩case而菲臘又收？好驚去完點知唔收

甩咗要成排再釘？
點會呀 咁奇怪

你菲臘唔係跟專科？

好！！
Btw終於的起心肝打電話
Booking多到排到九月
癲

仲有陰啲陰啲少少痛啦，冇再會痛到半夜醒有，覺得傷口細咗
我岩岩上咗箍喇終於～

我啱啱con完都話要做手術total 125k 如果唔係就唔收 有啲驚做手術都又好想做 不過屋企人好似唔係好想我做

仲有想問下有冇人係公立做正顎手術 見啲人話幾百蚊手術費 想知係咪真係咁平

我都係同樣情況

以為自己嘅cm

你有冇去過其他醫生做consultation？我之前去過dr wu, 佢都suggest我做手術 但嗰時一口就拒絕左 不過就咁箍牙加骨釘都要80k 仲要話個變化可能好少

利申嘴突

箍左一星期
起初d牙會好痛
比個箍夾到好緊

但而家已經冇曬感覺
箍左好似冇箍咁

有冇人都係咁？

正常

Hi tg左你啦

打算去荃灣周子輝醫生到箍牙，有冇手足去過
求介紹

好似話要頭一個禮拜係郁D牙
後三個禮拜係等D骨生翻補翻隻牙郁咗嘅位

生d骨出黎咁恐怖

巴絲有冇普通科介紹
Consult完梁醫生話要剝兩隻小臼齒諗起都痛

我見佢有大學生/大專生優惠呀，絲打你可以問下～

我係老屎忽已經做緊野
我係今日去先見到有個牌話有學生優惠，之前幾個月都冇見過，絲打都可以問下姑娘～

感覺點啊？
我下星期去痴粒粒 會唔會好難合口

今日岩岩上完，唔識合埋口，一放鬆就會擘大個口，有口罩擋住都好嘅就由佢

嘩咁正！！
好呀唔該絲打

你d牙本身係點先
剝牙唔一定係唔好
如果d牙太逼唔夠位
只有剝牙幫到你，唔係箍完都冇效果。。。。

好彩有口罩 我都好擔心
好似話陶瓷自鎖仲大粒過平時傳統

[member]想問下係咪一定要落介指？我箍左5個月仲未落[member]

其實係比傳統厚d
個嘴突到好似唐老鴨

兩隻算少喇你唔剝既話效果無咁好
去普通科都係suggest你剝

頂真咩 好彩有口罩

絲打我想問多少少
比首期大概要比幾多？

下？ 淨箍牙唔得？

我見有d巴絲都冇落介指
絲打你有冇牙縫要收
我見多數都係要搵排牙向後先裝介指
用離勾橡筋

我下星期先上粒粒呀
我上個橡筋係藍色圈圈橡筋

大家自鎖係咪都damon？有冇人係3M?
我個間係用3M 唔知係咪都好似damon咁好呢

如果箍隱式美會唔會好突？
我九月頭先consultation 而家咩都唔知
想做好心理準備有幾柒

我係3M自鎖呀 好似無damon咁大舊

我有兩個friend都係隱式美
其實驟眼睇真係唔係好睇得出戴左野

我意思係有冇普通科介紹俾我去剝牙
專科醫生都有話我個情況要剝牙先可以做到效果

原來係咁呀
試下bk mk鄧，剝牙神手

自鎖粒粒係細過傳統但真係好突，係咪要等佢箍齊啲先會合得埋個口，個嘴唇長期浪住喺啲粒粒上面

我個間洗咗500，先發現原來洗牙咁貴
因為平時冇洗開牙，見自己啲牙都幾乾淨又冇牙石，對上一次洗牙已經係大學個時20蚊咋

我都同你差唔多問題 外科醫生話要削骨 但我諗住淨箍牙算啦 雖然好介意大細面問題

請問學生優惠平幾多？

我用左consult 750 + x-ray 330 + CT 1500
好貴 但其實我都預左要解決就要做手術

佢話唔箍嘅話改善唔到好多 亦對佢地黎講冇教學價值

鄧X耀？
要張兩隻健康嘅小臼齒剝咗佢好唔捨得
剝完係咪有排痛

係呀，聽呢度啲巴絲講話mk鄧5分鐘唔洗就剝完

好期待呀上箍呀 你有冇刮嘴？

想知大概第幾次見醫生先會上箍？
準備見第二次 第一次見淨係照左x-ray +整牙模（？）
好想快啲上箍

正常黎講預多一次剝牙，一次上藍色像筋，一次上鐵圈，之後先上箍

想洗埋牙就再加多一次

我見第5次先上箍～

第一次齋consultation
第二次照x-ray同整牙模
第三次上藍色橡筋
第四次上金屬戒指
（中間大約一個月時間，自己去咗洗牙同剝牙）
第五次上箍

講漏咗，我第三次係聽報告加上藍色橡筋，有人會分開兩次添嘅，但我未聽報告已決定係呢個醫生所以就一次過bk埋同一日上埋橡筋，慳返一日時間～

有無巴絲係李醫生到箍緊
我今日去睇 有無巴絲可以做我介紹人

箍緊牙塊面凹曬有冇咩方法解決

咀嚼多啲鍛鍊返面部肌肉

有得淨係上排陶瓷就加4000，但姑娘話其實覺得好奇怪寧願叫病人唔好轉算

我自己冇轉陶瓷，因為真心驚染色又要比幾千蚊換，我本身講嘢唔會露齒，份工亦都完全唔洗見人，又睇死呢一年都要戴口罩冇乜咁大分別

我都係去屋企附近洗咋，我見中環有啲洗牙要$7-800

應該要收番d牙縫先會入d
而家有時會流口水
Btw絲打你今日點上箍第二日

我加左$6000轉全陶瓷
但係其實大牙同埋前面隻小臼齒都係銀色的
不過我講野又唔會點見到，所以無咩所謂

咁咪有排

我果陣第2次見醫生就上左箍
不過都隔左一個月

係架，所以咁多位巴絲想箍真係要快

完全冇刮嘴係覺得啲牙好緊加個口合唔埋
不過我未上最後大牙所以鐵線仲好短，同我墊高咗大牙啲咬合，而家成日浪住咗啲牙有啲奇怪
岩岩食咗芝士薯蓉炒蛋同乳酪，晚餐諗住食蒸水蛋同豆腐

I see, 我意思係$25k 底價係公價
另外逐個item 加嗰啲我真係唔清楚係咪任佢開
因為我淨係需要加骨釘

我岩岩上箍都係咁
醫生特登唔上大牙住話比我習慣下先
第二次覆診上大牙粒粒+粗鐵線會刮嘴
不過一個星期內都習慣左
絲打你記住小心清潔
你隻dry socket點？

姑娘話一個禮拜後會打俾我問吓情況，佢話最辛苦應該係上箍嘅第一個禮拜，我感覺暫時都ok不過門牙真係好酸軟有時唔小心撞到都會痛

我食完藥dry socket好似冇咩事啦，加上完箍之後成排牙都好緊就完全唔記得咗啲剝牙窿
多謝絲打關心

最後一個cool lm

會黐脷筋一小段時間

希望唔好比人笑

我箍傳統阿

Mk鄧剝牙幾錢

四月剝$600

藥費另外計，正常$100

用Invisalign箍咗2年，上下牙分開睇搞掂晒但係重有深咬問題，要搞多年

Thx我格下價先
諗住上箍三日前先去剝

想問水牙線係咪唔需要買到九百幾蚊嗰種？DJ40係咪已經足夠用？

我以前箍過牙，果陣未知有深咬呢樣野。只係將d牙拉返齊。
依家d牙走左少少位 又想改善返深咬 所以想再箍多次
約左伍富山consult，爬過文有d話介紹有折，有冇箍緊嘅巴絲可以做介紹人，同埋分享下伍醫生箍得好唔好？
有冇其他專科推介？Thanks!

想問牙齒中間合理有牙縫 搞到好難咬野 同有少少嘴突 哨牙
係咪普通科就可以
追post 見推介李醫生
仲有冇其他介紹

原來咁我應該冇
不過宜家仲係咀突 合埋口唔自然
唔知大家箍左幾耐先收番

一般半年

箍牙過程中，有好多朋友對橡皮筋作用有疑問，今天為大家整理以下五個問題並進行解答

1.正畸橡皮筋要戴多久？

一般來說牙齒矯正6個月左右就會基本排齊，剩下收牙縫階段就需要橡皮筋幫忙。至於戴多久，不同的患者個體有差異，有些需要幾個月，有些要一年多。

2.戴橡皮筋感覺沒力度，要頻繁更換嗎？

牽引皮筋力量在口內快速衰減，說明牙齒一直處於受力的狀態，沒有靜止休息的時間，這樣會損傷牙齒，皮筋力量逐漸減弱，能夠讓牙齒健康平穩的移動；所以不建議頻繁更換。

3.橡皮筋可以只晚上帶嗎？

一般都是要一直戴著，除非有醫囑要求，如果只晚上戴牽引效果會降低，甚至會起不到作用，從而最終影響效果滴

4.為了讓牙齒快點移動，不聽醫囑戴兩個？

醫生在給患者牽引皮圈時，力度都是考量過的。牙齒移動有適力值，力量過大，會造成牙齒損傷及牙齒反而不移動。

5.誤吞橡皮筋進肚子裡，有影響嗎？

對身體沒什麼影響，若經常有橡皮圈在口內不見的情況，需告知矯正醫生，並檢查是否卡在牙齦溝裡，以免造成牙周破壞。

一般來說，牙齒的排齊在1個月左右就會看出變化，6個月左右基本會排齊，排齊以後就是收牙縫，就需要橡皮筋的幫忙，橡皮筋是用來調整咬合的，這是非常重要的一個過程。

想問下先上箍後剝牙好啲定先剝牙後上箍好？

係頭果幾日有啲唔慣
整體嚟講唔係好刮
半年淨係生過一粒飛滋

2睇
我當時係先剝後箍，因為本身隻牙頂住無空位
有人係先箍後剝
因為上箍後d牙會郁，剝牙就易d唔洗花咁多力去搞

學校好似$50
但依家武肺唔洗
唔想出去俾$500洗

冇話點樣好啲，都係睇返需要，應該係如果本身排牙算齊就可以上箍後剝牙，但如果本身啲牙已經好逼又亂就會剝咗先上箍，咪根本冇多餘位去排啲牙～

用緊panasonic portable個隻，四百幾蚊
已經覺得好夠做又handy

箍牙個陣個嘴脣位會突出黎是否正常

是到你成棚牙收返入去果陣會改善到

想問下大家傳統箍正常幾耐見一次牙醫？
我下一次見係5星期後
但我而家已經適應左個箍
除左刮口之外，d牙感覺唔到有外力

佢提議幾時覆診咪幾時一般五至七個禮拜後
通常兩個禮拜內適應到個箍架啦，你好想keep住痛咩

純粹想比較下其他人係咪都係咁
兩星期適應，五星期覆診
照你咁講咪曬左起碼三個禮拜箍空氣

當然我唔係想痛
但要有成果就要付出
我係想長痛不如短痛
盡早箍好佢

係佢到cool大約要預幾多錢？

deadbody巴好重視痛楚
其實箍牙頭四個月至半年係用黎排齊啲牙，排齊完先有得成棚牙拉後同埋收牙縫
啲牙仔每日都會郁少少，如果你有定期影低progress既話通常兩三個禮拜會睇得出分別，所以唔會存在咩嘥時間箍空氣
而且覆診太密對啲牙亦唔健康

多謝你解比我聽
我都係比d耐性乖乖地聽牙醫話

如果粒粒甩左大家係再即刻約時間痴番定等下次覆診先搞?

睇下近唔近覆診日期

想問係咪上箍之前一定會加藍色圈先

追post幫到你呢幾日就傾開藍圈

我自己係上藍色橡筋先 但見到有啲人係唔洗上的

我見post都係講加左藍色圈先上箍但係consult果陣個醫生完全無提過 仲話下次就可以上箍
Anyway唔該曬巴打

醫生consult都無提過要上驚佢有啲流
Anyway唔該曬

好睇牙醫習慣同你情況
唔洗比藍圈折磨係好事

仲有差唔多成個月姑娘話下次先比醫生整 會唔會好大影響架

唔該哂！想買返個

想問下剝完牙大概幾耐個空位先會痴返埋
事關我剝撚咗下面隻門牙直接漏風好撚柒

有冇人戴緊有鐵線嘅固定器

3個月

港島係咪冇平嘢 其實九龍區唔太遠都得，我見九龍灣李醫生同中環梁醫生好多人睇驚箍嘅時候好難約覆診

隻牙有粒透明嘢喺到
懷疑係痴鐵粒啲膠水漬
點刮都刮唔甩
要等下次覆診先問醫生

Consult大約幾錢

我都試過
叫醫生刮返走就得

食嘢攝牙攝到痴線
唔敢想像第日返學要出街食點算

hello 有冇人係岑儉醫生度箍牙？ 個流程係點 除咗箍時間長，仲有咩評價同點解唔選擇？

岑醫生因為疫情關係已經冇收新客好耐～

咁又係 都應該有排戴口罩 可以遮到哂

上咗藍色橡筋

thx絲 我7月時book咗8月尾去consult，聽你咁講，唔知會唔會consult完先話唔收新症

帶定牙縫刷係身，食完野即刻戴返口罩衝入廁所撩牙

黎緊consult 有冇人可以做介紹人

我5月中去過consult，佢開60k傳統箍，陶瓷加5000，首期要比50%

你唔試下菲臘？

LIHKG 箍牙集中討論區25

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你可以睇下有巴打上幾頁分享過～

佢可能俾咗第二個醫生剝牙

好多都係

咁搞笑，你而家係正顎完箍緊牙定點？
（利申：自己冇做正顎，純粹八卦路過搭嘴）
不過調返轉啲人係隱形轉傳統就多

5至6萬

你係邊隻牙甩左？
我最入隻大牙都甩左
都係等下個月覆診先去整
醫生話如果大牙甩左影響不大
如果係前面d牙甩就應該快d去整

其實我都係番去照鏡先發現唔係全陶瓷
不過我知大牙個d鐵勾仔應該係冇得用陶瓷
但係唔知點解佢小臼齒唔幫我上陶瓷用左鐵粒
不過我見唔顯眼就算

小臼齒個粒同門牙個d一樣樣
不過淨係下排個兩隻小臼齒先係鐵
上排都係陶瓷

戴緊三款固定器

啱啱拆箍無耐 仲習慣緊

大鑊了 我係下側門牙你最入個隻甩左係咪會成粒粒粒跌左出黎?

帶緊隱適美，今日磨細左牙又加左attachment，牙痛到仆街，但醫生仲話要咬舊膠廿分鐘，每咬一下都想死，你地會忍痛咬定懶一日？

咩膠？戴完牙套咬果舊圓柱型細細粒？

門牙甩左咁你咪食野講野都有粒野條條fing？
好唔方便wor....
我自己將個粒粒條鐵線度拆左出離

有舊膠係帶住牙套果時咬，等牙套會再貼實d牙，但我每咬一下都痛到癲
唔知係咪間間牙醫比既都唔同，上網睇好多人都係圓柱體，我果舊膠係球拍咁既形狀

好似舊版係圓柱 你個個係新
個舊好似好用啲

請問cool邊隻 好唔好
我同你差唔多 諗緊

點好用？
不過其實我覺得球拍唔係幾啱我用，我前面咬合唔到，球拍對我有d薄，變左要就住厚d既位咬先有咬口，唔係既話只係掂住係咪舊版就冇呢個問題出現

鋼

牙醫冇叫我咬20分鐘咁耐，叫我每個位咬幾下咋，有朋友就話係每個位咬2分鐘，唔知邊個啱，不過我有時懶揾手指頂下個牙套就算

我都係用手指 好耐無咬過舊野

我無用過新 但舊感覺上好咬口啲
因為夠厚 但其實真係好少咬個chewies
當然要咬先係啱

有冇人一次過剝4隻牙？ 係咪會痛到傻左

拉咗橡筋幾個月 唔知點解呢2個星期橡筋好易斷
平時食嘢冇除橡筋都冇事呢幾日好易甩 已經食咗2條橡筋落肚

上箍痛啲
不過小心保護血塊最重要

唔知係咪啱啱加左attachment先叫我咬廿分鐘，第1、2副牙套都係叫我每個位都咬下就得
而家先第3套，都仲係乖乖地咁聽醫生話

想試舊版

同意，擔心下剝完止血同避免dry socket 仲好

有無人試過剝完牙之後洗牙？
剝完牙過兩個禮拜洗牙有無影響

想問下大家
上箍前係咪一定會上藍色橡筋同鋼圈先?
consult完荃灣梁醫生照埋x光印模
就直接約埋下次睇報告同上箍時間
有冇巴絲係梁醫生睇過會點
我consult時又唔記得問佢又冇講

唔一定，我大臼齒都係同前面個啲一樣貼上去，冇落圈

有冇箍開傳統既巴絲試過覆完診冇乜感覺，之前覆完診都有幾日食唔到野。 今次可以照食硬野冇feel

cool左半年大牙都係無咩點移動係咪正常

請問李醫生係咪李淳嘉醫生？有巴絲打可以refer嗎？

你咁講我又留意到係

尼兩三個月覆診都無感覺
牙醫話會酸痛幾日
我行左出診所之後就再無感覺了

分別一定有既，唔係都唔會咁多人比貴d去專科
但係差幾多真係好難講，人人唔同
你可以問下李醫生，如果真係覺得效果唔夠
聽講李醫生都可以轉介你去打骨釘

唔係呀
我係箍專科不過見上面有巴絲講過幫手答
好似都有聽過普通科會落骨釘
不過極少數
如果你真係想落最好都係搵專科保障大d

搵吓其他醫生啦
佢好full

大家唔好再推李醫生啦
而家複診隔好耐
對病人進度真係唔好
仲有好多好嘅醫生㗎嘛

支持其他箍完/箍緊既分享下，李醫生真係好爆

雖然我最後唔係喺李醫生度箍，但見到大家咁講都希望大家可以發掘下其他好醫生。

記得去李醫生consultation個時，診所都有好幾位公公婆婆街坊去睇牙，李醫生都好細心同溫柔幫佢哋整牙，但隨住連登係咁推李醫生跟住個個一窩蜂去，有絲打仲話醫生而家太多客連食飯去廁所都冇時間，而病人覆診嘅時間亦愈黎愈長⋯⋯我就不停諗住附近嘅公公婆婆點算，佢哋可能方便同搵開李醫生，我會擔心因為診所太多人而醫生會比少咗時間比佢哋
（雖然唔係好唔關我事但都覺得大家可以搵下其他醫生再作介紹）

睇其他人既箍牙日記好似真係咁
開頭郁得最快，之後d牙縫閂得好慢
見佢地都係箍左1年以上先有效果
唉好漫長呀

係呀 粒粒係條鐵線到係咁轉下轉下好唔舒服

普通科都有啲會落骨釘

想問下邊間會肯單整鋼線固定器，同埋又整得好嫁

完全明白 咬合果陣咬到 勁酸軟
當時我唔敢自己拆 驚扯甩埋隔離既粒粒

剝完牙大家會等幾耐先用剝左牙個邊食野？
過幾日剝另一邊但係原本個邊好似仲未咬到野
跌落牙窿唔講 連大牙咬野都軟軟地
有冇人都係咁

正 好informative

BB

箍牙個醫生要我去搵第個醫生
剝上排兩粒直生智慧齒
有冇人剝過可以分享下
或者講下邊個醫生好

㩒入去之前以為你嗌緊angelababy
一睇片就

隔一個禮拜先剝另一邊
你食住啲淋既野先
避免食硬野 肉類
上箍前有咩想食就盡食啦

例如
我箍左10個月有多 淨係食左次金菇
食牛肉飯 個飯都未食完 啲肉已經攝晒係啲牙隙 又難撩
唔撩走晒先再食
kick住啲箍 一係咬到條脷 一係會哽親

嘩我趁依兩個月食多啲先得

剝牙緊係搵mk鄧

其實港島仲有好多好醫生

我箍左隱適美2年 終於箍完
4萬全包 剝左4隻牙同只上attachment
上去決定箍之後，只需比2萬之後就每次上去覆診都放低1-2千咁
我係friend介紹係mk雅蘭郭漢榮醫生度箍

想問下九龍區有無邊間好
以前睇過一間話一定要正顎手術先肯幫我箍
想搵多間consult問下

但係剝完另一邊之後原本剝先個邊係咪已經可食到野？
我而家都係未敢用個邊2隻大牙咬野

郭漢榮剝牙好快手
但等咗三個幾鐘
佢箍牙使唔使等咁耐

準備上箍既巴絲
想問下你地仲book唔book到上箍前洗下牙
本身上個月約左8月洗牙比診所取消左
箍牙個間診所又係停左洗牙
唔洗牙上箍好似有啲污糟咁

上星期啱啱上咗箍，仲bk到上箍前洗牙同補咗隻牙嘅一個窿仔，上箍前洗一洗自我感覺良好啲

我仲要好耐冇洗牙 見到啲牙有少少牙漬
不過我下個月先上箍 希望到時開返洗牙

最好都要搵定喇而家真係好多牙醫都唔接洗牙

其實而家疫情橫行
平時戴左口罩都睇唔到棚牙架啦
箍左隱適美咪好唔抵玩？

我見大家都係上藍色橡筋 但我係上類似釘書機釘既嘢 有冇人同我一樣？

作用一樣

箍牙點

痛到痴線點算

對前排D牙 唔滿意 有無得淨箍前排
但又有聽過人講 淨箍前排 又後既牙會亂哂

我都記得呢單，真係好無奈

唉，見到自己D牙唔齊 同埋有1隻爆牙 真係好唔滿意

2500其實都算平
我嗰邊3000

咁仆街

我剩係追過po見到剝哂智齒先話唔箍請問記唔記得邊個post話佢唔ok?因為好似好少人講mk鄧箍牙

上完spacer三個鐘 係咪未咁快有痛楚？
ps: 好輕鬆咁咬緊麵包

聽日就知
以前箍過 預一個禮拜咬野先唔冤唔痛

好好享受埋今日 聽日就知咩事

問咩意見

蔥豬絲打最後搵左邊個牙醫箍

最後都係揾返Cooke 貪佢係專科 不過感覺佢唔係幾細心

瞓個覺 瞓醒再上黎 唔痛比你打

我有時覺得幫我剝牙個醫生仲細心過佢
貪佢夠經驗算啦

發夢夢到甩左牙箍 化表啲咩？

我都有夢到甩曬啲粒粒

想請問一下大家
我排牙幾齊下 但有少少兔仔牙 嘴有少少凸
有冇巴絲有類似情況？
想知大家箍左幾耐同埋價錢
thankthankyou!!!

想知如果我係a到照左x光評估
然後我又去b評估 咁通常會唔會要我再係佢到照過？

代表你好緊張牙齒

係咪你地覆診撞正多人咋

你可以問A診所拎返張x-ray去B診所，咁就可以慳返一次x-ray錢

次次都冇人咁濟
幾乎冇試過等

箍傳統既我表示係

12月開始上
預計戴口罩帶到下年
醫生話一年半搞掂
成個箍牙過程冇人見到 覺得自己執到

自膠唔知點解重複咗

你咁講就好想cool

真係賺咗冇人見到又唔洗返學
下年影畢業相突然牙就靚咗

巴打/絲打搵邊個cool，大約幾錢？
我見大家話搵中環梁醫生好似唔錯

想問下有無人箍牙後覺得自己個樣望落老左？例如顴骨高左，法令紋深左

我想問下你最尾揀左邊個醫生？

請問有冇人知呢隻係咩牌嘅自鎖箍?上網揾左好耐都揾唔到同呢款一樣嘅

上面啱啱出現嘅中環梁醫生
因為我case複雜，普通科都叫我去專科箍～

好blur

似唔似下面3M？

你哋覺得剝智慧齒痛啲 定係上牙箍痛啲？
諗住剝完牙隔一星期上箍 好緊張

same as you...

係咪梁X莊醫生？

係呀～

巴打你幾時send email過去？等左幾耐先打俾你約第一次檢查？thx

sor用前置好濛 依家清楚啲好似唔係3m呢隻

7月尾sd 第二日定唔知隔咗一日就打嚟

我啲牙都多積 應該去完積完定箍牙先

今朝起身大牙有少少酸 但過左陣又冇乜野 我有啲擔心係我牙醫冇放好係牙縫中間

BTW 我係放呢種 可能會冇咁酸？

應用係，藍色橡筋先所以咁酸痛令人想死係因為佢會不停漲大

有無巴絲係箍緊陶瓷牙箍？ 好似平啲 但同隱適美邊隻會箍得好啲？

一定係陶瓷唔洗諗

我上星期剝完左邊，聽日剝右邊
唔知點解剝完左下個粒個窿有時會痛，係咪正常

我剝完之後第4日先開始痛，去返牙醫度check係有輕微dry socket所以痛，佢幫牙窿打咗抗生素針同食藥後就冇事～
反正你聽日都去再剝，記得同牙醫講，叫佢比藥你食

絲打！爬文見到你之前有講過大圍李醫生
請問你可唔可以做我介紹人？感激你

爬過文應該會見到絲打話李醫生太full太忙所以唔諗住再refer人睇佢
其實仲有好多高質牙醫既，可以試下分散投資

sorry我唔會再做referee住啦
因為想確保返李醫生病人既利益
唔想佢地覆診等太耐
你試下搵其他醫生consult下呀

代表你d牙已經郁緊，好事黎
佢有無比牙蠟你？有既話可以包住佢
或者你用手輕輕將鐵線向內屈入去，會好d
不過我自己一直都無用過牙蠟
通常吉一個星期，個個位會好返
然後生一層厚d既肉去保護佢
到時就唔會再痛

無俾牙蠟 有諗過去買（唔知邊度搵）
屈過但係佢彈返轉頭
勾到怕左食嘢

陰力用指甲禁佢入去
唔好唔食野
之後好易面凹有牙套臉

我試下唔該晒絲打

我都吉緊但冇用蠟,
但我諗緊一路吉住佢會埋到口咩？

埋到
有一日會發現點解佢唔再痛
就發現已經自己埋左口

得啊 我個陣啱啱上箍又係吉住牙肉吉到想喊 要用牙蠟
不過次次食野都會甩 有時仲食埋落肚
之後索性唔用 由佢吉
跟住過多幾日就唔再吉啦

住屯門果邊 有冇附近洗牙既好介紹
依家好多間都唔做

今日第一次用水牙線 覺得好痛同埋爆血係咪正常？ 定係我射錯位置？

我都唔知點拎落黎利申自鎖式

係咪唔記得左比咋
你打去問下
唔會無牙蠟架喎

爆血正常 好痛就可能你射到牙肉？
用幾日等佢舊電冇咁強好快上手

想問下咁多位
由照xray攞report
到真係正式上cool
中間需要幾耐時間？
今日去完consultation已經想快啲整啦

我x-ray個日計到預計上箍日
兩個月多少少
我都好想快啲上

點解？你好鍾意粒釘？

Consultation平200
成個療程平1000

的確

請問各位箍緊隱適美的絲巴，疫情期間帶及除牙套係咪好唔方便？外出進食後有刷牙嗎？

我已consult, 考慮緊幾時開始

歡迎你加入梁醫生
哈哈reception姐姐結咗婚架喇，不過係幾靚～

咁你有冇約定上箍期啊？

都平幾多喎，好彩個日見到上黎話比大家知，雖則我唔係學生

冇理由唔比牙蠟你架喎，下次問佢拎返啦～
不過真係忍一忍啦，其實都係口腔郁先會痛，盡量講少啲野同食soft food唔洗點咬，痛多三四日等果個位自己生返厚皮保護，之後就唔會再刮同痛

兩個月已經好快，我由consultation到上箍搞咗足足四個月

約左星期五照X-ray

箍左幾年，箍到依家上排大牙咬唔到下排，越箍越衰

傳統or 隱式美？ 邊位牙醫？

陶瓷呀，姓李既
搞左咁多年都未搞掂

箍咗幾多年
你本身咬合都有問題嘅？

有冇上骨釘？

普通科定專？
一開始有無同醫生傾清楚想改善咩先

咁衰，我診所個姑娘反而係千叮萬囑我，如果甩咗任何粒粒定箍牙嘅嘢都要即刻通知佢哋，就算閂咗門定點都要留voicemail，佢哋會盡快安排時間處理，因為甩咗粒粒其實會令到啲牙唔喺佢正確嘅位置移動仲可能會移位，你排牙移位定拖慢咗進度，最後咪又係煩到牙醫又辛苦自己～

啲錢係你嘅，咪鬼理個姑娘閪啦，煩過佢就得講到好辛苦食唔到野，記住你先係老闆

無呀

普通科，有呀，仲問我點解想箍牙

其實會唔會有醫生接手箍牙

咬唔到係咩意思？完全對唔到位？

後排d牙向脫左牙既空位移動左1/4
係咪代表脫牙個空位得返3/4比前排既牙移動

咬實牙果陣，左邊大牙上下連接住
而右邊上排大牙淨係個角仔同下排牙連接
一係右下大牙太入，一係就係右上大牙太出

嘩 邊個醫生？

同埋價錢都幾合理 我個case都係52000左右

52000已經包骨釘 學生係咪平1000？

唔包 暫時姑娘話我嘅case唔洗骨釘 真正detail 少少要到月尾睇埋報告先知 上面好似有講平幾多 如果決定係佢地到箍可以扣返影牙模 X光 嘅費用

呢度有巴絲係二次箍牙，但你要預左難搵牙醫，因為好多都唔接

箍牙呢啲真係一生人一次就好價錢貴啲都無所謂，一定要揀個最好

你地有冇加錢轉陶瓷
有少少心郁想轉 學生加$5000就得

但有排戴口罩其實都冇人見到，除非你平時講野會露齒

而家箍傳統最抵玩
疫情起碼持續一年半載
日日wfh，戴下口罩，眨下眼就箍完

有 但而家都唔知要戴口罩到幾時 好多人都唔轉 都冇人睇到

係，真係睇死起碼都戴口罩一年
所以我啱啱上咗箍都冇加錢轉陶瓷，日日wfh唔洗見人又唔會出街，不過我平時講嘢都唔會露齒，唔講都唔覺箍咗牙～

正常價應該都係加$5k

唔係呀正常加6000

以前箍過一次 不過箍完仲係哨 深咬
諗緊箍唔箍第二次

想問z字頭萬三蚊就cool到果個係唔係真係得
同埋佢真係咁平？
求有試過既人講講

利申：非打手 係個budget唔高

hi，我係有consult過黃醫生呀，我覺得佢幾好好認真斯斯文文有禮貌，最後冇揀佢係因為中環梁醫生都好好但平近一萬仲要用damon
不過黃醫生包埋剝牙，真係好啱啲怕麻煩嘅大忙人～

想問你之前箍邊個醫生?

箍左一個月自鎖都冇咩變化係咪正常?見d人話頭一個月郁得最快 但我都好似冇咩進展嘅話之後點算

大家箍左幾耐先會每次覆診完都唔痛
我箍第七個月 今次第一次落powerchain 好痛苦

請問有冇箍王奉基嘅巴絲

用powerchain代表你已經去到最後階段
因為佢係幫你收緊哂所有牙縫
你預1個星期就會好d

個個只係做前面幾隻牙
唔做後面
如果case好複雜就一定要揀返傳統
不過好多巴絲都係以為自己d牙唔亂
點知照完xray先知原來好多問題

我應該都會係你講過嘅專科入面揀
不過專科consult真係好貴
加埋係第二次
所以成日十五十六

我有深咬都係揾左普通科咋

我個時每一日都1516，唔想再比咁多錢去做consultation，但我個人係好唔放心嘅人，所以普通科加專科加正顎總共consult咗8個醫生，比consultation fee比到好窮
不過其實都係比對下唔同醫生嘅方案同價錢同感覺，慢慢諗下冇所謂，今次箍牙真係最後一次，始終好傷架，最緊要都係揀個好醫生幫到自己

諮詢過兩間普通科轉陶瓷+3000

搬過嚟比大家參考下，胡醫生個方案要我剝門牙，所以都真心冇再考慮，唔太幫到你，希望有箍胡醫生嘅巴絲分享下～

LIHKG 箍牙集中討論區 27

#381 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

絲打覺得王醫生點 想問你幾時箍同箍左幾錢呀 嚟緊會去佢度consult

佢係整個模個時會照xray？

Ohhh I mean 我睇個間診所

我個case好簡單所以比較平
箍咗一年仲箍緊48000+2000consult包固定器
箍嘅過程全程我覺得都好舒服
啲粒粒係牙色遠睇唔覺有箍牙

2000係consult+X ray
唔記得咗consult幾錢

今日剝完啦，諗緊第二日點食野好
兩邊牙仔都冇哂

我剝完之後一個星期就上箍，食咗個幾星期啫喱布甸雪糕豆腐薯蓉蒸水蛋粥同湯⋯⋯其實煮冧咗嘅通粉同瓜都食到，不過我自己怕麻煩，唔想食完要慢慢清潔～

我都係！！
但冇左兩邊牙真心幾煩 食野驚跌落原本剝左個窿到
啊
希望快d捱完依幾日，成口血味

想問下有冇巴絲係白恩x醫生到箍？
我想問下佢係用咩收費方式？
可唔可以分期付款？
thankthankyou!!

係有啲貴淨Consult就800
不過佢話第一次都要照埋xray+牙模
不過前排打去姑娘話預50-60k 應該加價

我由照去到上粒係一星期

扣咩
佢嗰度冇X-ray照
要去第二度照
如果你之前有照過帶埋過去
係淨收consult牙模錢

我知啊我講吓其他診所價錢

咁你排牙本身係咪亂先
我啲牙本身亂 有啲疊住etc
第一個月已經排返正常個線形出黎

想問下有冇人知
邊間牙醫有得箍微笑曲線？
跪求！！揾左好耐都揾唔到。。

No la我有排 預我箍兩年半
其實你地較緊酸痛果陣會唔會好鍾意飲凍野
因為我好鍾意 覺得飲凍野會紓緩到

想問有冇人嘅自鎖陶瓷都係咁 會有銀色野係上面
箍之前真係要問清楚牙醫粒野咩樣
我上左自知陶瓷上面有銀色野
明明上網睇其他人陶瓷都唔係咁

*先知

我聽日都要上去consult 好開心

我聽日去照x ray

請問你依家開始箍怕唔怕疫情？

嚟緊箍牙要剝上下總共四隻大小臼齒，有冇巴絲有平靚正嘅牙醫介紹

係得依度大部份都箍緊或者準備箍
冇話驚唔驚㗎喇
自己注重清潔

mk鄧

疫情戴口罩反而多過人箍喎

個價錢大概係幾多

你個隻係3m？ 我都同你一樣

我上個禮拜都收左做教學病人 想問下 點解咁貴嘅 唔係話教學病人收材料費咩？感覺價錢同出面差唔多

我地嗰個唔同
係同唔知乜大學合作既program
不過都平過出面既

呢個真慳返錢唔洗轉陶瓷

其實佢地都係專科，
只不過係學緊

無咩大問題，
有教授睇住佢地

都係教學病人黎
只不過近年拆左個專科診所出黎
所以個價貴左

下個禮拜六就箍完了
不過仲要帶多半年固定（Only夜晚）
大家加油啦

剝一隻幾舊水就完
磨你牙幾年後一大堆錢可以收

之前上網睇人分享都係話唔好磨牙

巴打戴半年就可以

係呀 諗住自鎖會冇咁痛
係咪3m比damon痛啲
同見人啲Damon clear都冇粒銀色野

除非你係鯊魚鱷魚或者老鼠個種，就可以磨牙

唔算太亂 整齊地深覆合 同埋上排斜左上右邊

我戴透明牙箍
所以半年

好羨慕我都想咁快箍完

加油啦絲打
我只係牙縫大又怕痛
所以先用透明牙箍
不過開頭都幾痛

我都係，開頭兩個月勁凹勁方，而家就自然返少少，但箍完應該都會老左，同擔心條法令紋加深

拆箍果陣個嘴扁返落去應該會又顯得深左？我本身未箍時都深，唉，不過都好過啲牙好亂既

追左下post
我問題係門牙中線唔正 有虎牙
上排右 下排左 呢種問題係咪算難搞
因為要成排郁位？

開始上手 感覺良好

我都有你呢啲問題 應該唔算係咩複雜既問題啊

有冇人係淨係剝上排兩隻小臼齒架？牙醫話我下排牙好齊，冇需要特别搞佢。

但我下排中線係偏向左邊(都偏得幾多下)，唔剝既話係咪都會對到條中線？

here我又係下排中線偏小小 我諗最後個牙醫應該會整返齊個中線

啲牙好齊 但上排牙有小小凸
有冇人好似我咁

諗緊箍唔箍好
有冇巴絲因為咁而箍緊

以前倒及牙
3年前上箍
2年多d之前剝下面智慧齒同上面兩隻大牙
1年多d之前做正顎手術，上下顎都開刀
做完手術戴左arch bar一個半月
arch bar係手術後用黎幫手固定d骨，做到鎖口嘅效果
我就好好彩冇全鎖，上下arch bar靠橡筋拉實
重點係arch bar係做手術前局部麻醉固定起個口裡面
d鐵線穿過每個牙罅再拉實固定好之後成口血
唔落麻醉藥應該痛到暈
今年6月拆左箍
由上箍到拆箍總共987日，接近3年
不過老實講算快
關於正顎手術嘅問題可以問我盡答

我只剝上面
下面無剝 磨牙就夠位
中線對得好靚，咬合都無問題

想問下有冇九龍西區好既普通科牙醫介紹？

利申： 有爆牙哨牙想箍牙

巴打淨戴半年唔會驚之後走位咩
我都係透明牙箍 個consultant叫完左療程固定器都要全日戴一年
之後夜晚都要keep住戴

我有講要帶固定架
不過只係有講固定夜晚訓教要帶
無話其他時間要帶

不過每次換新牙箍
我帶最多三日就無乜feel
可能我啲牙適應力好
我預自己帶半年固定就夠
我見其他話要帶一世固定
點頂

我不過我唔止係凸
仲有深咬同埋笑齦問題
如果你真係好在意嘴凸既
不妨試下約個醫生去consult
睇下醫生比到咩意見你

我又係上排牙有小小哨小小突 啲牙係整齊
正面睇ok 側面睇唔靚
consult左要剝4隻小臼齒

好 巴打你箍緊？

醫生有冇話上排牙可以收返幾多

醫生話收入4mm
我都唔知算多定少

預計要箍幾耐？
你係箍傳統？

係箍自鎖式 預計2年到

呢個我都唔知 你唔問下醫生？
因為個姑娘本身就話左比我知都會有啲鐵係側邊
所以有心理準備左

箍左2個月
我箍之前都猶豫左好奈
但so far箍到而家都好好
後悔冇早d箍

準備買水牙線
想問行貨同水貨有咩唔同？

完左療程係要帶一年全日
以後就夜晚戴
之後唔戴會走位
之前好多巴絲想二次箍牙都係因為無keep 住戴
純粹提醒下

點解你上排陶瓷 下排鐵粒

大概貴咗幾多度？

固定器真係好重要
個friend因為唔戴固定器所以走位
同自己講拆咗夜晚一定日日戴

google完正顎手術覺得好恐怖

手術前醫生都比我睇左d模擬片
好彩我嘅真實記憶得俾人落麻醉藥同埋出到黎個樣同巴斯光年一樣

係咪手術完全唔會知發生過咩事？
見到要拆左個下巴出黎有啲暈暈地
但唔做又箍唔到

有冇巴打絲打箍完中線都係唔完全對曬

係啊完全冇記憶ga
感覺係瞓左個好舒服嘅覺
起身個下我第一時間係覺得好急尿
不過我個手術好似比預期長左接近2個鐘
我就舒服了屋企人起出面就驚lu
做手術前個幾個禮拜基本上就係個個禮拜去覆診
度依樣度個樣
我記得手術前2個禮拜醫生話度曬d嘢之後發現我個情況唔係咁簡單
佢另外提出一個方案話可以有全面d嘅改善
就係起髮線位開刀拉面皮落黎
由顴骨開始郁
我同屋企人聽到o曬嘴
最後緊係揀就咁起口裡面開刀

...
其實我無同屋企人講
實驚到仆街

唉岩岩做完consult好崩潰
原來排牙好多問題
第一，個醫生話我本身下顎骨有少少歪
所以箍完出黎中線都唔會對得準
不過佢話上排牙就一定會幫我拉準
咁依個我都okay既 因為其實笑都淨係睇到上排牙

第二，就係我下巴都比正常短 箍完下排牙都會比正常人入啲

屌第三就係，原來我下排門牙定側門牙下面啲牙肉 有一隻多生齒
如果要箍牙就要剝左佢先

跟住牙醫比我既plan就係 上排剝兩隻臼齒 下排唔洗剝但可能要磨牙 唔包剝牙就$30000 臼齒$1000一隻 如果隻虎牙要骨釘就加$4000 洗牙$500per1 包固定器
隻多生齒佢就無能為力 話我可以自己搵相熟牙醫/佢介紹專科比我
佢話可以拉返整齊啲牙（下排啲牙歪+上排有虎牙），解決上排個少少哨既問題 但上下排中線因為骨既問題佢應該拉唔到正一正 整係可以確保上排個中線對正 如果我真係好concern依樣野佢都可以refer我去睇專科

想問下有冇人試過以上幾種情況
第一二個問題專科有冇得搞？
同埋有冇人有剝過多生齒有醫生推介

的確自己唔係專業唔會知啲牙係好多問題，但牙醫一睇先發覺原來係咁複雜，我當初都係咁樣搞到個人好唔開心～
你去專科睇下啦，就咁睇都覺得你個case好複雜，其實排牙跟成世去專科醫生都係比多兩三萬，咪去consult下專科醫生睇下同普通科嘅方案有咩分別～

因為下排醫生話唔用得陶瓷

頭先一見到張X光片門牙下面多左隻牙已經心知不妙
再聽到有咁多問題真係有啲想喊
其實排牙對我外觀唔係話咁大影響 係笑得唔靚 側面睇無下巴 上唇有啲外翻但睇落又唔覺有嘴突咁
但聽完佢個consult之後搞到我好concern咁樣箍完之後其實都唔會達到我想要既效果我都覺得啲牙係一世唔想箍完出嚟都係勉勉強強咁
想個絲打最後簡左邊到箍收費如何

可唔可以留contact做referrer

有冇箍mk鄧既朋友

以前好似一萬到

外形有冇好睇左？朋友點講？

下星期去莫重偉度consult
緊張

想問下大家剝牙要幾多錢架？

mk鄧快靚正600一隻

好貴！
我要剝四隻咁又唔見二千四

Btw見你地個個都推薦 佢會唔會好難book架

六百都貴
你排政府啦

me

你多唔多同佢溝通 每次一整完都好似被趕走敢 想講多兩句都唔得

當然會有更平，但係要揾
但係mk鄧手勢好600黎講係值既

係難約，我上兩次都要預成個月，但係你可以同佢問定有無cancel位

仲有要有心理準備mk鄧鐘意叫人一次剝哂四隻

Ohhh咁都好既 一次過痛完

唔知係關我個人體質事定係佢手勢好
我係佢到剝兩次牙都唔痛
止痛藥第二日都無食

好睇左嘅咁一定
唔好expect做完個手術變大美女
只係正常翻

有冇巴係外國箍invisalign？
而家返唔到去 點搞
我已經1個月先換一副新箍
仲有7副就冇哂 返去要重新評估再做過
我已經箍咗10個月...原本預計要箍年半
而家都唔知要幾耐
好彩臨走開刀剝咗智障齒

你地因為疫情停左覆診？

你個情況都好尷尬
轉返黎香港搞又唔係

諗多咗
唔好自己剪
聽日打電話過去診所book啦
整箱自己就唔好啦

我都想搵佢箍
介唔介意留tg一齊傾下

想問牙釘甩咗係咪由得佢吊住係到就得

sorry冇追開Po
但我都想箍
請問如果想又靚又冇手尾跟應該揾邊個醫生？

係 幾驚又再cancel 成2個月了

打電話約時間痴返
如果爭幾日就覆診就等埋佢
你咬到粒釘唔痛咩？

今日覆完診而家連食粒蛋糕仔都痛L死

唔痛 都唔知幾時甩出黎
但粒釘仲係條鋼線上面 反轉咗

每次一整完就係講句唔該醫生姑娘就走人 有次仲急到口罩都跌埋落地btw你d牙有咩問題同埋箍緊邊隻呀

我係今日仲要再甩多粒 但上次姑娘叫我下次覆診先搞 仲有排

但我個陣7月中佢都有照幫我上箍嘅

我講得衰佢好似7月中開始停 停大概一個月 only 但我再上一次覆診係6月所以先話無去2個月咋

好好笑大家都係 同埋有時會feel到佢對姑娘既怒氣

我都係其實剝完都冇嘜唔舒服過
不過我淨係剝過一次
唔知係佢手勢真係咁堅定係我體質好

我四隻智慧齒都係佢到剝，我都覺得幾好
麻醉唔洗等好耐就有藥效
我覺得手勢好過我箍牙個醫生剝

我

真架？
我feel唔到

我隔3個月
上一次睇係6月頭，佢改到我下個月頭

屌好驚 我8月中先覆診 到時再報告下佢俾唔俾我睇
絲打約星期六？星期六係好full 佢其中一樣伏位係如果得星期六先可以覆診既話有時會排好耐over 一個月......無得平日覆診既巴絲真心要諗諗佢

好

想問下荃灣梁醫生宜家大約幾錢

箍完牙定箍緊牙呀

係 好似係9月5
我依家條鐵線長到拮住口腔痛痛地

4萬 再加4千轉陶瓷

係咩 我都feel 唔到喎

試過一兩次 兩次個時都好忙

mk鄧mon post

我今日先知原來隱適美個療程得5年 我加咗2次箍淨係等個牙套已經冇咗成年(第一次加箍等咗等咗4個月 第二次等咗8個月)
依家好後悔 好怕2022年之前都未箍到我想要個效果

箍緊或箍完之後，你有呢d情況嗎？

下 唔幫你整咗先
佢有時郁郁下打橫咗好唔舒服

箍咗年幾，依家下排右邊智慧齒生到出嚟 嚟緊覆診牙醫應該同我講要剝

甩左粒牙釘成排牙個拉力好怪
甩左第二日即刻打去約時間痴返
牙醫話同一個位甩得多好難再痴得實

想問好唔好

你就好，佢之前都話遲下要剝
我依家中線未對到

收幾多錢呀
等一個鐘喺度發霉

有冇人係箍緊牙去剝智慧齒？
隻智慧齒成日發炎 想快快趣剝咗佢
有冇剝智慧齒好嘅牙醫？

想問下岩岩前幾日剝左一邊牙

依家牙肉開始痛點搞好

咩都唔想食搞到

剝左一邊嘅兩隻牙先岩

有冇食止痛消炎藥？

冇呀

第二日完全冇事諗住就冇事

點知第三日牙肉先咁痛

同埋如果剝哂兩邊牙（每邊上下各1隻）隔成個星期先上箍

係唔係啫係代表成個星期都唔洗食野？

冇呀 諗住第二日都冇事 點解第三日反而開始牙肉勁痛

依家剝左一邊兩隻牙都仲可以用未剝個邊食野

遲下剝埋另一邊兩隻，隔成個星期先上箍

咁係唔係啫係代表成個星期都唔洗食野？

我都覺 轉轉下好唔舒服 但姑娘話唔緊要...我都唔知仲可以講d咩

真 唔好再推佢剝牙好每次都等30mins up

好快啲食藥啦 消咗炎就食到野
Btw啱啱上咗箍個禮拜就真係唔洗食野

下個post係29

上箍係唔係痛過剝完牙嘅痛？

會又酸又痛唔想食野